電話騙案新玩法 扮香港官員呃中國來港學生

保安局局長黎棟國於撲滅罪行委員會會議後見傳媒，他指香港治安良好，整體罪案數字維持低水平。今年1月至10月的總體罪案數字有50,353宗，比去年同期少6,020宗，即下跌約10.7%；暴力罪案則有8,420宗，比去年少649宗，即下跌7.2%。當中盗竊案、傷人及嚴重毆打、詐騙及刑事毀壞的數目明顯下跌，惟內地非法入境者及搜獲毒品的數目明顯上升。

搜獲的毒品數目包括海洛英、大麻、可卡因等明顯上升，惟嚴重毒品罪行比去年同期上升181宗，即11.1%，被被捕人士有2,157人。

另外，黎棟國提到近期電話騙案有新手法，指騙徒改變為假冒香港政府官員，但操作本質相若，而此類電話騙案受害人相對以前變得年輕化，尤其是由內地來港讀書的學生，故警方有透過學校向內地來港學生發送防騙電郵，今年9月開始亦有與相關同學會聯絡上，透過電郵發送防騙訊息。他提醒來電顯示如本地號碼前面有「＋」號，市民要特別小心。

狗咬狗, gj